## 1、使用nginx缓存首页提升QPS

加载首页，首页需要加载各个模块的数据那么如何提高QPS	，解决方案有

- 采用Ajax动态加载价格、广告、库存等服务；
- 采用key value缓存详情页主体html

![1551865972877](./image/1551865972877.png)



这种方式，当达到500QPS时，很难再提高了。内网宽带问题（一次请求150K，大概每秒70MB，120MB为峰值），那么考虑不经过nginx访问内网，直接在nginx中返回结果

![1551866490619](./image\1551866760068.png)



![1551867488998](./image\1551867488998.png)

![1551867638803](./image\1551867638803.png)



需要调用才会清除缓存，根据缓存的key md5来清除。



## nginx如何正则匹配

